\section{Παραδείγματα Ερωτημάτων}

\begin{enumerate}

    \item
    Όλα τα ονόματα των εστιατορίων τα οποία έχουν εγκριθεί και βρίσκονται κοντά σε μία περιοχή:
    \begin{align*}
        &\Pi_{\text{restaurant\_name}}(
        \sigma_{\text{long\_dist} > -4 \wedge \text{long\_dist} < 4 \wedge \text{lat\_dist} > -4 \wedge \text{lat\_dist} < 4}( \\
        &\Pi_{\text{restaurant\_name}, \text{given\_current\_longitude} - \text{restaurant\_longitude as long\_dis}, \text{given\_current\_latitude} - \text{restaurant\_latitude as lat\_dis}}( \\
        &\sigma_{\text{restaurant\_is\_approved} = \text{TRUE}}
        (\text{restaurant}))))
    \end{align*}

    \item
    Όλα τα ονόματα εστιατορίων τα οποία δεν έχουν εγκριθεί ακόμα:
    \begin{displaymath}
        \Pi_{\text{restaurant\_name}}
        (\sigma_{\text{restaurant\_is\_approved} = \text{FALSE}}(\text{restaurant}))
    \end{displaymath}

    \item
    Συστατικά που απαγορεύονται από τις δίαιτες που ακολουθεί ένας χρήστης καθώς και αυτά που έχει αποκλείσει μεμονωμένα:
    \begin{align*}
        Q3 \leftarrow &\sigma_{\text{user\_id} = \text{given\_id}}(\text{user\_follows\_diet})\triangleleft_{\theta}\text{diet}\triangleleft_{\theta}\text{diet\_prohibits\_ingredient}\triangleleft_{\theta}\text{ingredient} \cup \\
        &\sigma_{\text{user\_id} = \text{given\_id}}(\text{user\_prohibits\_ingredient})\triangleleft_{\theta}\text{ingredient}
    \end{align*}

    \item
    Πιάτα ενός εστιατορίου, εκτός αυτά που περιέχουν συστατικά τα οποία απαγορεύονται από τις δίαιτες που ακολουθεί ένας χρήστης ή τα έχει αποκλείσει μεμονωμένα. Για την ευκολότερη γραφή αυτού του ερωτήματος έγινε η ανάθεση του αποτελέσματος του προηγούμενου ερωτήματος στην προσωρινή μεταβλητή σχέσης Q3:
    \begin{displaymath}
        \sigma_{\text{restaurant\_id} = \text{given\_id}}(\text{food}) - (Q3\triangleleft_{\theta}\text{food\_has\_ingredient}\triangleleft_{\theta}\text{food})
    \end{displaymath}

    \item
    Ονόματα ποτών ενός καταστήματος:
    \begin{displaymath}
        \Pi_{\text{drink\_name}}
        (\sigma_{\text{restaurant\_id} = \text{given\_id}}(\text{drink}))
    \end{displaymath}

    \item
    Ονόματα συστατικών ενός ποτού:
    \begin{displaymath}
        \Pi_{\text{ingredient\_name}}
        (\sigma_{\text{drink\_id} = \text{given\_id}}(\text{drink\_has\_ingredient}) \bowtie \text{ingredient})
    \end{displaymath}

    \item
    Τα mails των χρηστών που έχουν αξιολογήσει ένα εστιατόριο:
    \begin{displaymath}
        \Pi_{user\_mail}
        (\sigma_{\text{restaurant\_id} = \text{given\_id}}(\text{user\_rates\_restaurant}) \bowtie \text{user})
    \end{displaymath}

    \item
    Μέσος όρων αξιολογήσεων ενός ποτού ενός καταστήματος:
    \begin{displaymath}
        \mathcal{G}_{\text{avg(rating\_grade) as Average rating}}
        (\sigma_{\text{drink\_id} = \text{given\_id}}(\text{user\_rates\_drink}))
    \end{displaymath}

    \item
    Μέσος όρος αξιολογήσεων ενός καταστήματος με κριτήριο τις δίαιτες ενός χρήστη, για κάθε δίαιτα ξεχωριστά:
    \begin{align*}
        _{\text{diet\_id}}\mathcal{G}_{\text{avg(rating\_grade) as Average rating}}
        (&\sigma_{\text{restaurant\_id} = \text{given\_restaurant\_id}}(\text{user\_rates\_restaurant})
        \triangleright_{\theta} \\
        \Pi_{\text{diet\_id}}(&\sigma_{\text{user\_id} = \text{given\_user\_id}}(\text{user\_folows\_diet})))
    \end{align*}

    \item
    Μέση βαθμολογία όλων των καταστημάτων μίας αλυσίδας, για κάθε κατάστημα ξεχωριστά:
    \begin{align*}
        &_{restaurant\_id}\mathcal{G}_{\text{avg(rating\_grade) as Average grade}}( \\
        &\sigma_{\text{restaurant\_name} = \text{given\_franchise\_name}}(\text{restaurant})\bowtie\text{user\_rates\_restaurant})
    \end{align*}

    \item
    Δικαιώματα ενός χρήστη:
    \begin{displaymath}
        \sigma_{\text{user\_id} = \text{given\_id}}(\text{user})\triangleleft_{\theta}\text{role\_has\_permission}\triangleleft_{\theta}\text{permission}
    \end{displaymath}

    \item
    Ονόματα εστιατορίων που προσφέρουν φαγητά με θερμίδες λιγότερες από κάποιο συγκεκριμένο αριθμό:
    \begin{displaymath}
        \Pi_{\text{restaurant\_name}}
        (\sigma_{\text{food\_calories} < \text{given\_number}}(\text{food}) \bowtie \text{restaurant})
    \end{displaymath}

\end{enumerate}